香港买黄金总攻略(买黄金注意事项+哪里买金便宜)

香港除了是个旅游圣地外，也是个购物圣地，各种潮牌，各种彩妆，还有最有名的黄金珠宝！！香港向来是买金热门地点之一。不少游客都摩拳擦掌，准备去香港买金。下面，就一起跟着小编来看看香港买金攻略。

一、去香港买金的原因

很多游客都喜欢去香港买金，但是这是为什么呢，今天就告诉大家为啥那么多人喜欢去香港买黄金。

香港买金攻略

香港金饰比大陆的便宜，质量更好

1、香港的黄金比大陆的便宜

这个有很多妈妈讨论过，有妈妈是认为香港的金比大陆的便宜，以香港和广州的金价差额为例。

香港黄金16600港币/司马两，约443.51港币/克，约364.7人民币/克，而在广州的价格大约是409人民币/克。差价大概是45元/克左右。其实从09年开始到现在(因为我09年开始准备结婚的事情所以先开始研究金价，再之前的无研究无发言权)，香港和广州每克黄金的差价大概就是40元/克左右，所以如果只讨论金的价钱，当然是香港的便宜啦，但是又有妈妈讲，我们都是在广州过去的(也有妈妈是在其他地方过去)，那算上车费、签证费、时间、饭钱等等其他费用，这个金价就会比较贵了。

2、香港的金饰比大陆质量更好、纯度更高

同样都是佩戴和存放方式，但是一段时间后，香港的金饰依然是金黄的，而大陆的金饰有部分居然发红了。如果是纯金金饰的话，即使有汗液等等外界影响，因为金的金属活动性不活泼，所以不会发生太明显的化学反应，但是如果有杂质，就会很容易发生化学反应，导致产生新物质而影响外观了。

二、香港买金计价方式

香港买金计价方式与大陆的计价方式有很大的不同，香港买金是会分成按重计价和一口价两种的。网友详细分享了这两种计价方式的差别。

香港买金去哪好
去香港买金有两种计价方式：按重计价和一口价

1、按重计价

首先又介绍下按重计价的。每件按重计价的金饰都会有一个吊牌，吊牌上会写明金饰的重量，一般会写两个的，一个写多少厘，厘和司马两的单位换算是1司马两=1000厘。另一个是写克数，这个大家很容易懂的。然后就有一个手工费，香港的手工费跟大陆的不大一样，大陆会说一克多少钱，但是香港是算一件多少钱。

香港的计重方式和大陆是不一样的，香港买金都是用“两”做单位，但是香港的“两”是指司马两，每两约等于37.429克。而香港买金的价钱不是只算牌面价的，应该分成三部分，纯金价格+佣金+手工费。纯金价格是按当日显示的价格的，这个是没办法讲价的。然后就是佣金，这个是按金价的2%来算的，也是没办法讲价的。最后就是手工费了，这个浮动很大，有不懂讲价的可能会出现全额手工费，也有大部分的是5-6折手工，更有部分厉害的妈妈讲到负手工，还是负几百块的。

2、一口价

另一种是一口价的金饰，这种是不大按重量来算了，一件金饰拿出来，直接就是多少钱，不用算重量，也不用再看手工了。但是这种一口价如果算下来每克的价格会比按重计算的贵很多，可能一克会比按重计价的金饰贵50%左右。

如果大家不介意价钱，只是看款式和精巧度的话，可以考虑一口价，因为这种的款式的确是比较精致的，而如果是用来送人或者是对款式要求不会特别高的，建议还是选按重计价的金饰比较好。

想要知道金价，可以点击查看>>链接。

三、香港买金注意事项

由于计价方法的不同，在香港买金与在大陆买金有很多的不同，在这其中有什么需要注意的呢?

香港买黄金攻略
香港买金手工费按件计算

1、香港手工费买金按件计算

香港的手工费是按件计算的，不是按克计算的，大陆有些金饰是按克收取手工费的。所以，不要指望你买的越重它的手工费折扣越低越划算。

2、款式两地各不相同

从款式来说，香港的花式和大陆的还是有所不同的，周大福官方网站上的都是大陆的图案，香港大多没有，但是香港的花链也未必是真的那么好看。花链，多是为结婚所用，香港有花朵图案的花链都很少，绝大多数是龙凤镯和猪链。为什么叫猪链?猪链就是一只巴掌那么大的黄金大母猪底下有很多只小猪吃奶，而且还不是可爱的卡通形状，是实际生活中我们看见的那种母猪喂奶的图案。香港人喜欢生小孩，希望多生几个开枝散叶，所以这种猪链在香港很受欢迎的呢。

3、相同款式的金饰重量不同

是香港和大陆差不多版式的花链和花镯，重量要比大陆重一倍左右。比如，你在大陆看的20多克的长版花链，在香港差不多长度的要40到50克左右，也就是说香港的单位克数比大陆便宜，但是总价肯定是比大陆高的啦。想去香港败金的可要想好哦!

4、产地不同

香港的黄金是在荔枝角做的，也就是本港生产的;而大陆的是在广东顺德生产的。

5、准备会员卡

虽然很多人都说没用，有用的大部分又被列为了黑名单，但是，有备无患，尤其是遇到个别心软口拙的导购，总可以用到的。同时，直接借卡比抄个卡号要保险。

四、网友教你省掉买金手工费

去香港买金，如何才能省掉手工费相信是很多人都想知道的

香港哪里买黄金好

金饰买得越多手工费越便宜

网友"敏敏猪1"：看你买多少金饰吧，在周大福和周生生都试过最低五折，但是在六福今年一月都还试过讲到0.5折。

网友"tracy__wu"：在六福讲到2折以下，只要你跟导购磨时间，肯定能磨到自己想要的折扣。

网友"hello珠"：去香港买金，实际购买得较多的是周生生，周大福和六福这三家。周生生家时尚，周大福经典，六福划算。周生生，周大福和六福的金饰手工精细度排降序，性价比排升序。手工费，周生生和周大福，妈妈们可以还到5折，六福的手工费妈妈们务必以0手工费为目标。另外，别和店员说什么打几折几折，直接说几十几十，或者就说“不要跟我说多少折，就这个价钱你能卖就开单”。另外，赠品能多要就多要，什么首饰盒，擦首饰的布。

网友"熊猫控"：一般情况，只要买够10克以上，直接跟店员说，在别的店买金饰品，都是给你6折的手工费优惠，直接让他给你优惠，他们都是有权限直接做最低优惠的。

五、香港金饰店大搜罗

知道了去香港的买金注意事项后，我们当然要知道去香港买金去什么店好。周生生、周大福、六福珠宝是很多顾客去香港买金的首选店铺。这三家金饰店哪家比较好呢?

周生生：很多人比较推崇的一家，说牌子特老，金也特别好特别纯，这家店的HELLO KITTY系列很吸引人。

周大福：比较可靠，款式也还好。

六福：在买100克以上金饰的情况下，六福是很容易讲到一折手工甚至零手工的，还有妈妈可以讲到负手工(就是不收手工的情况下再减个几十甚至几百块)。

接下来，小编为你搜罗了这三家金饰的地址，一起来看看吧!

香港珠宝店地址

金饰店
地址
周生生
皇后大道中37号
铜锣湾百德新街24-30号
铜锣湾轩尼诗道482A号
铜锣湾百德新街24-30号
铜锣湾轩尼诗道489号铜锣湾广场1期
铜锣湾轩尼诗道461号
铜锣湾轩尼诗道458-468号金联商业中心3-4号铺
弥敦道639号雅兰中心G11-12
香港岛太古城中心2期1楼119号铺
周大福
中环皇后大道中29号怡安华人行G2号铺
中环皇后大道中44-46号地下
北角英皇道367-373号地下3号铺
柴湾道233号新翠商场L3层340-341, 352-353号铺
铜锣湾勿地臣街1号时代广场地库2层B211
铜锣湾百德新街24-30号地下
铜锣湾轩尼诗道482A号地下
铜锣湾轩尼诗道489号铜锣湾广场一期地下
铜锣湾轩尼诗道555号崇光香港百货有限公司新翼1楼
六福珠宝
铜锣湾轩尼诗道479号地下C室
铜锣湾轩尼诗道455-457号胜华楼地下及阁楼
北角英皇道367号上润中心G1地下
北角英皇道281号地下
湾仔湾仔道95号地下C室

牛b✌🏻

牛 🐂

食𨶙咗屎呀

收兵, 扮單身, 話自己係PTGF, 派帽, 一腳踏兩船, 講得出既都做齊
我真係咁差? 一條仔換一條仔, 而我每次就只可以做後備, 由隱形正印變第三者
以前我講左好多地方想同你去, 你最後同左表姐去, 都唔同我呢個所謂既男友去
我dump左你既手信, 為左補償你, 我話請你去旅行, 一齊去買過, 但你唔制
我知自己鬧得你太勁, 想請你食好D, 兩個人開心下, 你都係唔制
我知你驚俾我請左, 會拎出黎講, 但樣樣野都計住, 真係一段關係黎?
如果一段關係入面, 你都有付出既話, 我又有咩野可以拎到出黎講?
其實平時酒店錢已經係我俾晒, 你就同其他仔AA制, 你知唔知我內心有幾痛?
原來咁多事之後, 就算我唔介意, 就算我結到婚, 就算我可以等你, 你都唔揀我
一有咩事爆出黎, 我就係果個犠性者, 用Email去傾計做後備, 我諗我都係第一個

屌你老母，殘轉繁先post出黎啦

又係你條on9

樓主又想要多個細佬

??

小佢老母，佢咪多個兄弟。
不過中出太重口味

屌你老母

做咩9

屌你老母
你死返中國啦